當年23條新聞稿

新聞稿

董建華宣布撤回第二十三條立法

行政長官董建華今日（九月五日）宣布，決定撤回《國家安全（立法條文）條例草案》。

董建華說，鑒於香港社會對該項立法的具體條文仍存在一些疑慮，為了使到社會大眾有足夠時間了解和思考，我們決定撤回《國家安全（立法條文）條例草案》。

他說，政府會在保安局成立一個內部專責小組，重新檢討有關立法工作。

他說，相信經過向社會各界充分諮詢後，該項立法一定能夠取得廣大市民的理解和支持，並最終順利完成。

他說，就《基本法》第二十三條的立法問題，政府近期一直聽取各方面的意見，政府內部也作出詳細的研究和討論。今日特別舉行行政會議，就二十三條立法作出決定。

他說，《基本法》第二十三條規定香港特區應自行立法，禁止危害國家安全的行為，體現了中央政府對香港市民的信任。立法落實《基本法》第二十三條是香港必須履行的憲制責任，也是市民應該履行的公民義務。從前一階段諮詢的情況看，香港社會對這件事是有原則性共識的。

董建華說，香港正經歷經濟轉型的痛苦過程，特別是經歷「沙士」事件打擊後，我們更加需要社會、政府、各階層市民和工商界把精力集中在發展經濟、增加就業。近期，中央政府為幫助香港經濟復蘇，大力推出一系列措施，香港經濟開始出現新的景象。我們應該抓住這個難得的機會，充分發揮自身的優勢，把經濟轉型工作向前推進。

完

二○○三年九月五日（星期五）

source:

不撤不散

push

不撤不散